不滿取消煙花悼車禍 藍絲斥林鄭「港版蔡英文」

大埔公路上周六發生致命車禍，在農曆年前奪去了19人性命，特首林鄭月娥昨宣佈，應社會有聲音反映及支持下，取消原定大初二舉行的煙花匯演。不過，親建制派的facebook專頁「港人講地」昨分享該新聞後，竟招來大批網民留言批評林鄭擺姿態討好政客，更直指「不如取消埋農曆新年假期啦」。

繼2012年因發生南丫海難撞船事故，而取消翌年的國慶煙花後，今次車禍為港府再次取消煙花以表哀悼。林鄭在宣佈取消時提到，相信決定會得到廣泛市民認同，同時亦已與贊助商其士集團商討，並由該集團所節省成本捐予死傷者及家屬。

不過在「港人講地」的fb專頁上，對取消煙花的爭議聲卻此起彼落。不少網民留言直指，事故發生後就有「黃絲政客」提出此要求，認為林鄭是單方面「跪低」討好他們，卻無視了本港基層家庭一年等到晚期待可以有煙花作免費的消遣節目，有網民甚至怒斥林鄭為「港版蔡英文」。又有人指每年、每日都有車禍，是否每年都要取消煙花致哀。留言中有網民則反駁罵者「無人性」，指一年3次煙花只是暫停1次以向死者家屬表示哀悼，對有人將任何事件都以政治化眼光大嘆感涼薄。

基層=連登

香港真係多精神病人

放又屌唔放又屌
麻撚柒煩

維穩費收唔足，見有籍口咪出力插政府囉！

呢單野真係好撚好笑

又有得貪

基層家庭一年等到晚期待可以有煙花作免費的消遣節目

究竟有咩家庭真係當煙花係消遣節目？

咁搞法就岩

兩邊不討好，唔可以比777好過

屌得咁爆 小心爆血管

好慘⋯基層原來一年只可以透過20分鐘嘅煙火匯演黎免費消遣。

其餘時間都係辛苦工作⋯⋯

其實煙花有咩好睇
又唔係特別靚 對環境又唔好

支那人前世未見過煙花掛

不嬲冇睇開煙花見班人崩潰發狂幾爽
Btw不如停工幾日哀悼死者

酸

支那人

真係估佢唔撚到

今次我撐班廢老

屌你取消係誇張左，但你都唔好咁癲走去不滿

今次支持港人港地班藍絲廢老

一定係2014年佔中嘅錯
令到林鄭聽哂黃屍政客說話

應該搞個聯署，要求初二放煙花！

Google form又好，點搞都好！整好之後貼去Whatsapp同FB嘅中坑群組。

辛苦咗成年，難得有一個合家歡嘅免費娛樂，俾淋病一句說話就剝奪咗！

點解停放煙花唔洗先諮詢市民?
完成係由上而下，長官意志，黑箱作業！

不如成個行會同林病個仔禁欲三年先啦。
另外班鼠王同博士過新年期間應該披麻戴孝，以表哀悼！

對香港人集體回憶無感覺既小朋友先會支持取消新年煙花，連登仔九成中學都未畢業

一係其中一part放白色煙花
背景音樂放大悲咒

好認同！

放煙花慶祝死左一炸藍絲賭徒廢老

林鄭呢單野已經做多過頭喇
雖然係慘劇但都係一宗交通意外
無必要攪到全港人一齊愁雲慘霧既

果班人而家連建制都鬧埋
習種都出聲 佢地又話有乜咁大件事

反習大大？
習大大都讚林鄭處理得好

分分鐘班零零後以為新年煙花同七一十一係同一類活動，明明兩邊慶祝完全唔同既事

睇左 對香港人集體回憶無感覺既小明先會支持取消新年煙花，連登仔九成中學都未畢業

諗緊又關小明咩事

5毛

原來啲廢老咁鍾意睇煙花😂

非黑即白
放一半唔得既

幫佢搞大佢話要放煙花

我
要
放
煙
花

真係會有

諗返起以前窮，放假係樓下玩就算
最開心就係節日出去，除夕，新年煙花
對窮家庭，少娛樂既小朋友黎講係好開心

唔係撐藍絲廢老
但社會上真係有呢班人存在

不過，睇少年煙花唔洗死呀嗎？

支那成日有煙花廠爆烤咪仲好睇

連登=藍絲

藍絲

取消有咩問題
班藍死返強國睇囉屌你老母臭閪

放煙花依d咁on9既習俗應該永久取消啦
都唔知有咩咁好睇

咁多連登仔為咗反廢老寧願做五毛

其實唔取消 無人會特別出聲罵
反而取消左 就一定有人不滿

本身諗邊個會咁on9提呢d罪人多既野
點知淋病居然照跟

又賴黃絲

聯署要求初二繼續放煙花！

唔該大家轉去FB同Whatsapps嘅中坑pages/gps

我目標是十萬，同林病玩鋪勁。